# Семинары и по "Программированию на языке С++" и "Алгоритмам и структурам данных" первого курса базового потока для группы epsilon.


## Задачки
### 2 семестр
#### Домашки
##### Плюсы
- [Первое задание](https://contest.yandex.ru/contest/46351/enter/) \
Задачи на ревью в гитлабе: все
##### Алгоритмы
- [Первое задание](https://contest.yandex.ru/contest/46416/enter/) \
Задачи на ревью в гитлабе: никакие
### 1 семестр
#### Домашки

- [Первое задание](https://contest.yandex.ru/contest/41104/enter)\
Задачи на ревью в гитлабе: N, Q, R, S.\
- [Второе задание](https://contest.yandex.ru/contest/41755/enter) \
Задачи на ревью в гитлабе: E, O, P, Q, R \
- [Третье задание](https://contest.yandex.ru/contest/42287/enter) \
Задачи на ревью в гитлабе: A, B \
[инструкция](https://gitlab.com/lneledova/first_term_base_c/-/blob/main/first%20term/8.%20Git/git_instruction.md)


#### Семинарские контесты:
- [Первый контест](https://contest.yandex.ru/contest/39872/enter/)
- [Второй контест](https://contest.yandex.ru/contest/40251/enter/)
- [Третий контест](https://contest.yandex.ru/contest/40457/problems/)
- [Четвёртый контест](https://contest.yandex.ru/contest/40711/standings)
- [Пятый контест](https://contest.yandex.ru/contest/40878/standings)
- А шестого контеста нет
- [Седьмой контест](https://contest.yandex.ru/contest/41401/problems/)
- [Девятый контест](https://contest.yandex.ru/contest/41866/problems/)
- [Тринадцатый контест](https://contest.yandex.ru/contest/43875/standings)

## Полезные ссылки:

### Установка и настройка VScode:
- [Windows](https://code.visualstudio.com/docs/cpp/config-wsl)
- [Linux](https://code.visualstudio.com/docs/cpp/config-linux)
- [MacOS](https://code.visualstudio.com/docs/cpp/config-clang-mac)
- [Как настроить таб равный двум пробелам](https://stackoverflow.com/questions/29972396/how-can-i-customize-the-tab-to-space-conversion-factor)

### Кодстайл:
Мы используем Google Codestyle: [подробнее про него](https://google.github.io/styleguide/cppguide.html) 

Принятые соглашения об именовании сущностей в решениях: 

- Имена классов, шаблонных параметров, псевдонимов типов: CamelCase 
- Имена функций: CamelCase
- Имена абстрактных классов должны начинаться с "I". (IClass, IPhone)
- Глобальные константы, константы области видимости пространства имен, а также статические константные поля должны именоваться в CamelCase и начинаться с "k" (kGlobalConstant, kName)
- Имена переменных и полей класса: snake_case
- Имена приватных полей класса должны завершаться "_" (private_field_, size_)
- Имена пространств имен: snake_case
